export const DATA_QUIZ = [
    {
        id: 1,
        question: 'Самый длинный сериал США, который демонстрировался с 1937 по 2009 год?',
        options: [
            'Путеводный свет', 
            'Санта-Барбара', 
            'Даллас', 
            'Симпсоны'
        ],
        answer: 0
    },
    {
        id: 2,
        question: 'Последняя буква русского дореформенного алфавита',
        options: [
            'Фита',
            'Ять',
            'Ижица',
            'Буки'
        ],
        answer: 2
    },
    {
        id: 3,
        question: 'В многоэтажных зданиях тфйванской столицы Тайбэя отсутствуют этажи с номером',
        options: [
            '1',
            '13',
            '4',
            '6'
        ],
        answer: 2
    },
    {
        id: 4,
        question: 'Олимпийский чемпион марафона 1908 года совершил круг почета',
        options: [
            'на письменном столе',
            'на плечах соперника',
            'на велосипеде',
            'на мотоцикле'
        ],
        answer: 0
    },
    {
        id: 5,
        question: 'В старости английский писатель Бернард Шоу увлекался',
        options: [
            'ездой на велосипеде',
            'сёрфингом',
            'игрой в домино',
            'подводным плаванием',
        ],
        answer: 1
    },
    {
        id: 6,
        question: 'Пост Великого Магистра ордена Почетного легиона занимет',
        options: [
            'Папа Римский',
            'магистр Мальтийского ордена',
            'Архиепископ Парижский',
            'президент Франции',
        ],
        answer: 3
    },
    {
        id: 7,
        question: 'Единственное море не имеющее берегов',
        options: [
            'Саргассово море',
            'Южно-Китайское море',
            'Море Уеделла',
            'Море Лаптевых',
        ],
        answer: 0
    },
    {
        id: 8,
        question: 'Самая глубокая река на Земле',
        options: [
            'Ганг',
            'Амазонка',
            'Конго',
            'Ангора'
        ],
        answer: 2
    },
    {
        id: 9,
        question: 'По какой причине изобретатель телефона Александр Белл никогда е говорил по телефону со своей супругой',
        options: [
            'В их семье был только один телефон',
            'Она была глуха',
            'Он был не женат',
            'Он ненавидел жену',
        ],
        answer: 1
    },
    {
        id: 10,
        question: 'Кубинский поэт Хулио дель Касаль умер во время ужина с друзьями',
        options: [
            'от отравления',
            'от смеха',
            'от обиды',
            'от переедания',
        ],
        answer: 1
    },
    {
        id: 11,
        question: 'Американские штаты Северная и Южная Каролина названы в честь',
        options: [
            'шведского естествоиспытателя Карла Линнея',
            'французской королевской династии Каролингов',
            'английского короля Карла Первого',
            'немецкого математика Карла Гаусса'
        ],
        answer: 2
    },
    {
        id: 12,
        question: 'На старинных картах помимо привычных океанов выделялся еще',
        options: [
            'Шведский океан',
            'Американский океан',
            'Эфиопский океан',
            'Испанский океан'
        ],
        answer: 2
    },
    {
        id: 13,
        question: 'Немецкий математик Карл Гаусс завещал изобразить на своей могиле',
        options: [
            'семнадцатиугольник',
            'окружность',
            'шестиугольник',
            'ромб'
        ],
        answer: 0
    },
    {
        id: 14,
        question: 'На дворянском гербе Маргарет Тэтчер изображен',
        options: [
            'Уинстон Черчиль',
            'Исаак Ньютон',
            'Принц Чарльз',
            'супруг Маргарет Тэтчер',
        ],
        answer: 1
    },
    {
        id: 15,
        question: 'Самым восточным штатом США является',
        options: [
            'Аляска',
            'Флорида',
            'Гавайи',
            'Вермонт'
        ],
        answer: 0
    },
    {
        id: 16,
        question: 'Во многих фильмах, в которых снимался Евгений Леонов, звучит одна и та же песня',
        options: [
            'Крутится-вертится шар голубой',
            'Мыла Марусенька белые ножки',
            'Интернационал',
            'Тёмная ночь'
        ],
        answer: 1
    },
    {
        id: 17,
        question: 'Государство, на гербе которого есть изображение серпа и молота',
        options: [
            'США',
            'Россия',
            'Австрия',
            'Монголия',
        ],
        answer: 2
    },
    {
        id: 18,
        question: 'Впервые назвал джаз "музыкой толстых"',
        options: [
            'Максим Горький',
            'Эрнест Хемингуэй',
            'Демьян Бедный',
            'Бернард Шоу',
        ],
        answer: 0
    },
    {
        id: 19,
        question: 'Самая крупная рублёвая купюра имела номинал',
        options: [
            '1 000 000 руб',
            '1 000 000 000 руб',
            '500 000 руб',
            '1 500 000 руб'
        ],
        answer: 1
    }
];